日本新年號「令和」

好在唔係安久

又幾靚呢個名

又話叫羽生嘅

睇黎日本人識d廣東話

唔係真係信呀

政府は1日、平成に代わる新しい元号について、菅官房長官が記者会見を開き、「令和(れいわ)」に決定したと発表しました。

讀音reiwa

零和

靚喎

幾驚真係安久

令wo

安久

又係和昭和到令和
咁下次會唔會係X成

又幾好聽

文雅得黎無大陸蝗味又唔中二
幾好

レイワ工業株式会社

硬係覺得個令字睇落去好唔穩陣，成個年號平衡感差咗啲

說好的安久呢？

菅官房長官は会見で、令和の典拠は日本最古の歌集「万葉集」であると説明した。

係萬葉集引出黎

選自於日本詩歌集《萬葉集》

係差過之前嗰Ｄ

幅圖個令字寫得幾四平八穩

好有傳統風 典雅

仲要5p仔嚟

万葉集の梅の花の歌から取ったものである。

說好的安久呢

通常呼聲高個d 都落選

上次改年號又係

方向報

意思係咩？

平成都冇咩好嘢發生過
有個和字都係想日本可以回復昭和嘅強勢喇

點解唔令樣

比較想知引用佐邊本古典

刻意引隸書寫法令佢平穩
本來就係去中國化，不應著重中文字感

之前好似話過唔會揀媒體報過嗰啲

幾好不過一見就想講令堂

萬葉集係日本現存最早日語詩歌集 用返日本傳統文化唔好？

今次係第一次放棄參考中國古典
從日本古典考慮國號

去中國化唔係韓國咋咩？
日本一路用緊漢字點去漢化？

我諗起零和遊戲...

同埋一早都有意見話想新年號個典故係來自日本文學，而唔係中國文學

0話從新出發？

好似第一次用日本經典

梅花の歌「時に初春の令月、気淑く風和ぐ。」

日本一早唔跟中國嘅農曆新年

睇niconico live 笑死我

初春令月、氣淑風和、梅披鏡前之粉、蘭熏珮後之香

功令喎

tweet 令和18年嘅人多過令和元年

好似無乜特別意思
只係個名靚

reiwa.** domain 即刻搶購一空

咁佢地都唔多用舊曆
但字方面冇講過要去漢化喎

4月1喎

年號和諧

梗係識
佢地個はい都係由廣東話個「係」而黎
好似係

和諧
但唔及以前個種霸氣

日本人真係好中意和字
不過都幾好聽 好彩唔係安久

聖人南面而聽天下，嚮明而治
說而順，剛中而應，大亨以正，天之道也。
百姓昭明，協和萬邦
父義，母慈，兄友，弟恭，子孝，內平外成

初春令月、氣淑風和、梅披鏡前之粉、蘭熏珮後之香

個2個字又會咁拎嘅月和咪仲好

日本人改啲名真係好聽，有種優雅感

東京電視台又出現最強傳說
只講飲食

1/5新天皇登基先生效

Zero sum

有咩特別意思

見到lee個po大家咁熱心
真心覺得日本先係香港人故鄉

I MEAN 今日愚人節

r18

呢個台唔播卡通片咪算比面

兩邊本書講既都唔同 無果種意思正常既

簡寫R18

日本當自已係漢唐文化傳承人，去就係去自己文化

一世人有幾何見證到呢d大事

為「去中化」
新年號變得無政治願景...

R18好似邊到聽過，DMM 既FD?

丫 又改得幾好喎

個音似"麗華"

好名！

我就唔撚信日本咁多書你揾唔到一句有D意思願景更好

平仄怪怪地
不過人地日文嚟
駛撚理呢啲

18禁

令和18年係乜？

咁又有得打飛機

有無人知
令和典故有咩意思？

令和
羅馬字Renwa
R-18

令和幾好聽

「令和」，出自《萬葉集》，是7世紀後期至8世紀後期，日本現存最古老的「歌集」，總共有二十卷，共4500以上的和歌。相傳，作者由天皇到庶民，也有收錄其中。有說，這亦是首次使用日本古籍擷取的元號

咁都負鳩我皮

それ以前は「おお」、「を」 (ウォ)、「う」、「せ」、そうであるの意味の「しかり」を用いていた。

語源に関しては専門家の中でも説が主に二つ存在し、「拝」が「はい」という丁寧な答えの言葉になったとする説と、中世から江戸時代前半にかけて「はい」と同じ場面で使われていた「あい」や「えい」の語が訛って「はい」に変化していったという説がある[2]。また、学術的には否定されているが、俗説として、広東語の「係」(「ハイ」と発音する)が明治時代に日本語に導入されたなどする説が主張されることもある。

人地皇室會同你玩愚人節?

佢地以前㨂年號（唔只日本）就係專登㨂番個D好意思架嘛

廣東話
令和，零和
有D唔老黎

日文バス都係廣東話巴士譯過來

廣東話令同零唔同音喎

語言發展同而家識廣東話有撚關係？

人哋改年號要顧你廣東話？

似似地啫

全部冇曬

廣東話巴士唔係由英文Bus譯咩？

好過on9

勿認真

叻啦叻啦

近平好聽啲

兒登仔以為咩都關自己事，以為自己咁有影響力

反而日文令同零真係同音

不過佢地會直接用ゼロサム(zero-sum)唔會講零和

令和遊戲

日文老師話日文好多文法規則同古漢語有關

零 令

同音唔同調

我屌

Google Domain
未有人買

紅登又贏

我諗連登最多人關心係令和第一隻幪面超人

令和天皇

留俾習帝

會唔會有古書同一句有齊 "連" & "登" 兩字?

日本仔取完中國啲文化再自己提昇 真喺好有水準

有咩唔啱？

勝和

就算韓狗點去中國化都好,都改變唔到佢哋係中國人嘅事實

同令和18年

只可以話佢揀錯書
不過呢兩個字夾硬要拗政治意思都兜到既

維尼 vs 令和
還是中國的好...

RIP

また、学術的に否定されているが、俗説として
唔係話
雖然學術上否定咗，但常見嘅講法指はい係由廣東話引入
係我日文差定點
求指教

好強嘅摩擦力

點解唔係「飲勝」

?

佢係否定左然後話都有一種說法係廣東話導入

痴撚線

アベ = 安倍

安倍片仮名
アベ

係google打れいわ佢會問你係咪想search 0話

《蔡中郎集 》
臣猥以頑闇，連值盛時，超自群吏，入登機密，未及輸力，盡心日下。

要有有幾難
但句野本身要有正面意思就難喇
佢引黎做年號本來就有用埋句野個願景個D

想像力

又話同時引用中日古典改年號?

好投機

公司即改名令和

連登神人多

啲傳媒信唔過

神人係GOOGLE
呢個年代要揾呢D資訊容乜易

巧令和

《後漢書·龐參列傳》：「四年，羌寇轉盛，兵費日廣，且連年不登，穀石萬餘。」

和令和

連登全名係
連尼住抄高登

令和又ok啊
不過我唔小心講零和

靚喎!

嚴冬後盛開的梅花一樣美麗綻放創建新時代個D囉
實得架
不過以前個D好D咁解囉

禾含世界第一
連日本都用

日本應該想 擺脫中國嘅影響

請問關我地龐大嘅中國人咩事呢

以為係安久

食咗佢
大不敬

其實未睇個引用典故個感覺都覺得ok嘅
睇咗個典故就覺得始終對比古代漢籍黎講差幾皮

變左賞花

睇得港女火星文多
見到個令字有啲反感

鬼唔知
但世界會變
中共將自己代表中國文化
痴埋去冇著數
現在日本已經可以自成一派

香港都係靠移民發達起嚟
以前游到水過嚟就得
你會唔會話當年取消抵壘政策就係去自己發跡歷史？

就咁睇出典同隻字都係靚既
不過做年號同之前果d比就削左d

令和18年

皇帝唔係會將自己嘅目標寄語年號嫁咩好似無咩特別咁

令和18年變twitter關鍵字 大家笑令和18年出世=R18 好淫

我覺得改 雄起 好d

年號全部都係用漢字

之前果啲個願景勁好多

關你廣東話撚事咩，熱心到好似日本係你鄉下咁

平成迷失30年

exactly
その説もある，即係都有咁嘅說法
咁まあまあ（maamaa）同廣東話麻麻又有冇關係

佢點解都得。
我夠可以解令和做令尹大和。

自己wiki發明日文嗰條友係咩料先啦
又唔撚做功課

做咩個post咁激動
利伸日文初學者，學下野都幾開心

好似公屋樓宇名

單係令和兩個字，日本人覺得安穩得黎帶點威嚴幾好，典故就都唔差既，可以平穩咁賞花

新天皇唯一公開認中意過嘅アイドル
仲打破皇室規矩去佢演唱會獻花🌹 毒撚咁俾人笑到依家

一度被吹到係妃候補
柏原芳恵發達啦
img]

應係新天皇即位後最大得益者
可瘋狂開dinner show

「令和」引用自日本古典詩歌總集《萬葉集》「梅花歌三十二首」的序文「于時初春令月 氣淑風和」，而安倍首相也期許「希望日本國民們都能像在嚴冬後盛開的梅花一樣美麗綻放、共創一個充滿希望的新時代！」

擺係唔太平穩既平成年代後咁解又好似唔差

以前d公屋名又真係有意思
而家果d爭十九幾皮

令令令，令你老母
死返5p啦

有冇講中兒登心中果句

年號本身係漢朝發明
日本文化一直係受漢唐影響 但人地自己衍化成自己一套傳承落去
古時文化互相影響、交流 融合咗嘅文化有咩話擺唔擺脫
係支那共匪先咁戇鳩 乜都代表中國

安倍號令大和

終於唔係古華夏典藉

幾時有令和ジェネレーションズ

日本仔好勁

支那語同音

幾驚叫 on9

東漢，張衡〈歸田賦〉：
遊都邑以永久，無明略以佐時。徒臨川以羨魚，俟河清乎未期。感蔡子之慷慨，從唐生以決疑。諒天道之微昧，追漁父以同嬉。超埃塵以遐逝，與世事乎長辭。

於是仲春令月，時和氣清；原隰鬱茂，百草滋榮。王雎鼓翼，倉庚哀鳴；交頸頡頏，關關嚶嚶。於焉逍遙，聊以娛情。

爾乃龍吟方澤，虎嘯山丘。仰飛纖繳，俯釣長流。觸矢而斃，貪餌吞鉤。落雲間之逸禽，懸淵沉之鯊鰡。

於時曜靈俄景，繼以望舒。極般遊之至樂，雖日夕而忘劬。感老氏之遺誡，將回駕乎蓬廬。彈五絃之妙指，詠周、孔之圖書。揮翰墨以奮藻，陳三皇之軌模。苟縱心於物外，安知榮辱之所如。

《萬葉集》「初春令月，氣淑風和」者，或因仿之？

肥成

日本年號關廣東音咩事

其實昭和跨越整個二戰冷戰
強到弱再強都有

咁中國文化同中國兩樣野黎，好似意大利唔係羅馬咁，歐洲國家都唔會話自己要去羅馬化

正想提出

7世紀嘅《萬葉集》...于時初春令月、氣淑風和
東漢嘅〈歸田賦〉 ...於是仲春令月、時和氣清

有啊，咪一堆國家轉做新教囉

呢個夠戇鳩

拎中共同歐洲比
讀得多書講一般理論咪好似過往歐美國家對中國下錯晒棋囉
我讀social science
見得太多你呢種講理論同中意拎西方嚟比較嘅人
因為讀書考試最中意呢啲
事實係中共想獨吞晒中國文明製造極端民族主義
已經分唔開

創作力量同幻想，會嚇你一跳

令和18年=R18

遠字黎

真係令你老母

唔係我9up
我讀social嗰時最中意教我地middle class theory
一個地方愈多中產愈會有改革民主社會嘅動力
你覺得中國係咪？就算香港一大班既得利益者都唔會喇
點解？因為華人社會會輸出人口
中共已經證明佢可以調番轉頭用人口間諜威脅番你民主國家轉頭
美國係現在先醒

仲有Econ theory最中意講cost
所以認為globalization降低cost可以造福人類
咪又係發咗場夢，美國工人變得最慘
事實證明人類除咗講cost, 仲要講value，唔係用錢可以量化
只係講數字嘅economist咪畀咗個伏出嚟

仲有咩傳媒係第四權
你睇下今時今日仲有邊個傳媒仲稱得上第四權
美國都大把fake news，都唔使數香港嗰啲

我只係想講世界一早變晒
仲用一般嘅學術見降同理論更加係不切實際
仲要對住中共用

靚哇

個出處好似女人名咁

這次選用這兩字，是希望大家在新時代，可以有新的希望，亦同時有連繫日本美好自然的作用。平成30年，有很多改革，有很多不同的改變。安倍希望可以日本人都可以隨著改革，迎接新的生活。

平成有好有多改革（令）依d改革後希望國民有好既生活（和）

漢典關中國咩事？

終於係真

成日話去中國化好撚on9
人地借用漢字自成一系成千年
四書五經 儒家經典 都有自己嘅解讀
武士道係好例子
唔通英國人要去法國化去羅馬化就要去拉丁去法文？
仲有大中華撚咪撚意淫人地用中文
人地經已自成一系

正解

呢個反而係廣東話借日文

最好笑樓上有人話日本人用簡体字

柒到
利申：如果日本人因爲中國人柒而去漢化我覺得好可惜 古籍文化經典冇分國界 只有美不美

聽日同你講:愚人節快樂

泡菜就真係去漢化啦
漢城改名做首爾
所有漢字唔用
結果搞到自己唔夠字用

越南都係，通街漢字，但冇人識睇

まあまあ同廣東話麻麻跟本就唔同意思

れい
日文都係同音

強勢食原子彈

金爆快手到呢

永成

好似女人名

九十年代前，香港未被所謂「標準」字體污染，印刷字體個「令」字都係同日本一樣。

曾幾何時中文印刷鉛字字粒無論明體、黑體、圓體多採用隸書寫法，字體會較平衡對稱有美感。

但上世紀六十年代共產黨所謂「文字改革」，覺得中國文盲多係因中文字難學，所以其中一項命令就規定印刷體字形要與手寫楷書一致，格硬將楷書筆劃拉平去造宋、黑體鉛字粒，中文字體製作方向從此改變。

漢狗冇腦就算

韓

屌今日先知點解望遠大人叫望遠

令仔 令女

得成

三種明體比較
傳統明體:

從大陸買入字稿，再補上正體字的蒙納(Monotype)字體:

按手寫楷書寫法製造的所謂「標準」明體:

支那去漢化最勁

打爛晒啲文物

幾千年繁體都廢埋

令你老母

英女皇 幾時退位?
老查好慘

叫近平咪算

貼近和平 好易頭

關我地中國人乜事

傳統明體真係好靚

同意，反而我地用好多既日常中文，例如「警察，電話，海拔，經濟甚至係航空母艦」都係由日文借過來

以前既中文邊有呢啲字

科學 經濟類嘅 一定係日和製漢字傳入多

明治維新時翻譯大量歐洲各類書籍產生好多字詞

當時清朝做緊乜？

依家都無人用德先生賽先生啦 ，音譯

係咪令聞令望個令和歌咪又係受中國影響點解唔引返中國經典

日本人係咪知道咗廣東話安久係咩意思

文盲？幾時係用中共同歐州比？大學冇一科叫soc sci架喎細路，定係econ soci psycho history都俾你讀晒咁威呀

唔識就唔好學人拋書包咁尷尬啦

你呢d中學水平野唔好拋出黎呃細路啦

脫脂

咁個陣嘅天主教係政治工具多過文化/宗教，如果中共挾住孔儒黎影響其他國家去中國化就好理所當然

而且日本對所謂中國文化嘅保留同承傳係好過中共好多，所以仲係咪算係去”中國”化就好值得商榷，當理論上日本係更正統嘅傳承者嘅時候佢就冇需要當佢係外來文化